點解Cambridge Analytica 咁大件事冇人討論

The US Federal Trade Commission is reported to be investigating Facebook after allegations that 50 million users' private information was misused by a political consultancy firm.

Cambridge Analytica (CA), hired by the Trump campaign in the 2016 US election, has been accused of taking the personal data unknown to users.

CA head Alexander Nix has now been suspended by the company board.

The move came amid allegations the firm may have broken US electoral law.

CA, which is based in London, denies any wrongdoing.

Meanwhile, Facebook's stock has continued to slide , following a steep decline on Monday.

The British and European parliaments have called on Facebook boss Mark Zuckerberg to give evidence to them. , and the social network is due to brief congressional aides on Wednesday.

Mr Zuckerberg did not attend a Facebook staff briefing on the crisis at its Californian headquarters on Tuesday , which was led by deputy general counsel Paul Grewal instead, the Daily Beast news site reports.

好黑暗

香港無乜傳媒報（有線新聞有講少少）

自已上youtube睇

Suckerburg幾時會著草返大陸

facebook股價呢兩日跌撚左15蚊

最近已經賣左好多stock

趁低吸納

Guardian 有成個section 講，同埋有洩密者的專訪

一早轉哂買snap股票

聽d侄仔講而家後生都無人用fb乜濟 個個用snapchat

利申美國巴打

IG唔係抄Snapchat
就早收左皮
出左IG story 後
Snapchat 用戶增長率跌左好多

識英文好重要

吓，snap 收 收地皮

港豬用WeChat微博支付寶都沒驚過

但係snap呢排玩緊花式自殺

通常呢啲 News 香港傳媒唔會點提。
唔係話啲乜，雖然大陸都係仆街架嚟，如果件事係大陸發生，就個個圍插，但美國就齊齊失蹤。

因為連登仔睇唔明啲英文字

香港傳媒有邊間唔係共底

有線日日講都過無題

唔明係logic係邊
呢單野咁撚大鑊,照計香港傳媒應該日日報就真
反而奇怪比中共收編哂既香港傳媒點解報得咁少

好正嘅一段片

但我覺得真正最危險嘅係Google ，希望佢真係可以not evil 啦

報左 we check 等一樣會死
因為依家大家對自已嘅私隠未真正上心先，仲未清楚利用algorithms 可能對普通人嘅影響力。

知得愈多就愈識點保護自已data ，中共先係最想要大家data 嗰個

咁樣又講得通
再諗深一層,其實呢D野已經發生緊係香港
e.g. 大家係連登出既每一個POST,其實都已被掌握
所以港媒唔會煲大呢單野

Guardian 真係好高質

唔係搭地鐵見到我都唔知

TVB係咪miss左，咁好機會狂插美國

不過呢d news當然無槍擊、冧橋、通俄呢d咁juicy同有哂片，吸引到班廢老話題

我buy上面有位巴打既講法
因為中共(包括香港),都用緊類似方法收集既每一個人既資訊,但就用係監控呢方面
所以媒體報呢d野報得好低調
等個社會唔會太關注呢個議題

btw段片話會用烏克蘭d靚女做色誘

好撚仆街 正常男人真係無可能忍到

big data未見其利，先見其害

香港人無呢個意識，有幾多連登仔會俾錢用vpn去hide real ip?

用緊

無錯, 我有做過相關行業好清楚,
根本上下烏鴉一樣黑

但係snap盈利能力真係好低，同埋Instagram嘅競爭都好大，搞到snap用戶增長比率不斷下跌

我個人覺得短炒OK，尤其近排跌咗可以趁低吸納，但係長遠真係麻麻

條片（6:03）都有講中國（maybe香港）有人俾錢用Cambridge Analystica

我估香港既市場調查公司，全部都會轉型去做big data，用algoritm 去分折internet既keywords

呢個年頭，這些錢唔慳得

有冇咩好介紹，唔知邊D Review比例可信

你睇連登平時點睇國際新聞就知啦
個個以為白皮膚就係聖人咁 點會承認鬼佬社會一樣咁黑暗

用緊Torguard
一年200幾
大多protocol 都有

根本全世界政權都一路嘗試緊透過big data嚟加強對社會嘅控制
分別只係支那唔撚怕你知夾硬嚟做到出晒面
鬼佬就靠啲私人公司推product引人自己送資料
再暗啞底叫FBI NSA踩上公司叫人交料
過程完全合法

用左三年，三間唔同公司

自已試下用trial，我用緊邊間就唔講喇

用過呢兩間
HMA: ok，不過貴，server 都ok多
vpn unlimited: 平，多server，不過成日overload

睇咗幾個source，咁理解有冇錯？

1.高根博士用心理研究做理由，搞咗個心理測驗app向facebook拎咗27萬個用戶同佢地朋友既資料，總計超過5000萬人

2.高根博士再轉移依批資料俾「劍橋研究」及其相關公司

3.「劍橋研究」就用依批資料，幫trump搞選舉工程

4. facebook堅持唔知道批資料俾轉移做政治用途

5. 高根博士就聲稱一早係個app講明會賣用戶資料

6. 高根博士本身係半個俄羅斯人，所以懷疑單野俄羅斯有份參與

單嘢一爆出嚟fb即刻割蓆，都唔知睇過幾多次
仲信fb講嘢嘅人應該要驗下腦

有無法律撚講下
如果個app真係講到明會賣資料比人,而又比哂機會用家取消個app
成件事究竟有無問題

而家所謂"香港記者"好多都係新港人，啲英文唔得。

全世界都係咁㗎啦，google班友連你幾多條鳩毛都知呀

早係二戰前已經有big brother, 改左名叫Facebook google啫，唔使大驚小怪

其實我琴日都好撚奇怪 明明twitter 個d 係咁講 但高登時事台一個都無 佢而家個share 跌左一間tesla 出黎咁制 買佢熊就fatfat

Apple同Google

緊係割啦，依家民主黨人將單野同「通俄門」拉埋一齊講，已經唔係普通私隱問題。

同埋如果告得成，剩係罰款都已經有機會係天文數字，仲未計極有可能出現既集體訴訟。

依家連whatsapp共同創辦人都叫人delete Facebook

仲可能係英國下議院作假證

連登仔：fake news
又屈我地侵

只知鬼佬反應好大

華文媒體有講
但只係講fb條撚樣身價跌幾多

個人推介Private Internet Access
FBI都刮唔到佢server啲料

仲有，千祈咪用HideMyAss，佢爆過用家大鑊，根本冇保障到私隱

呢排zuckerberg同中共係friend底

係香港冇人講，外國講足全日

國際視野真係好撚重要

yes

越爆越多料
Facebook亦被指於2012年幫奧巴馬搞選舉工程

dailymail 都係

爆落去實大把花生食
大陸實開心死

fb收皮了

今次真係咬春袋

snap 收硬皮，比 Jenner 講句近來少用，股價即刻冇咗半成，不過老細溝到女就算

冇人討論因為連登仔個個都奶侵鞋底
呢啲fake news冇咩值得討論

好似話zucker係3個月前賣咗好多fb股份
而Robert Mueller 正正喺3個月前開始查 Cambridge analytica

FB 一向有收錢同人攪選舉工程廣告；Cambridge 個到係現在講緊唔同野，佢係用收取到個五千萬會員資料，從中排列朋友圈中既領導者、冇冇謂謂人仕、易影響人仕，再用唔同既資料（唔一定係真）來影響佢地投票。

大把人del咗fb 點會無人講

奧巴馬既方法係叫人用個app支持佢連任，用戶影響人數1.9億
侵既方法係搵左一間顧問公司，間公司之前買左性格分析app研究資料，而個app同侵係冇直接關連，影響人數5千萬
兩個方法都係玩app既人既朋友不知情下被人攞左個人資料包括地址，like，生日等
所以唔關fb收錢攪選舉廣告事
反而fb係明知奧巴馬個app攞左1.9億用戶資料都唔阻止
可以用朋友既影響力向非支持者發訊息俾壓力
侵用劍橋資料都只限於初選，後期係用番較準既共和黨資料

我覺得思考方向係：
fb係咪選舉有立場所以明知近2億人資料被攞都唔出聲？
fb係咪收左錢所以唔出聲？
fb自己賣資料就得人地轉賣就唔得？
其實大家既朋友都係唔知被人攞資料，而用app果個人，奧巴馬係自願俾，劍橋係使用條款都寫明會咁用

如果計影響程度，奧巴馬果個跟本仲嚴重，一來係競選團隊直接寫app直接攞朋友資料，二來影響人數係侵3倍

不過CNN尋日都齋屌侵隻字不提obama，fake news真係冇屌錯，用media包括網上去影響民眾一直以黎都唔係通俄果個

fb會唔會收皮呢

唔撚係計人數多少，你唔撚識就去睇吓點解Cambridge Analytica 嘈撚過奥斑馬先講，打個比喻，奥斑馬個次係好似 FB 自已做郵遞競選單張咁，Cambridge Analytica 係發出誤導性資訊比目標人物，而目標人物跟本冇比過 private date access right 比 Cambridge Analytica。

dailymail就算吧啦

obama campaign個app係有問user consent。而家cambridge analytica係從第三方拎data，係無拎到user consent ge情況之下用黎幫trump ge campaign。

咪就係，個重點都唔撚知就講；睇來都係侵侵支持者

用vpn 係咪要信得過間野先好用？
因為佢都有可能拎你資料？

利申 完全唔識

報道指，當年出任奧巴馬競選團隊媒體總監、2013年時被《商業內幕》列為數碼政治十大人物之一的戴維森在Twitter表示，她和團隊利用類似特朗普團隊聘用的「劍橋分析」的工具，在Facebook透過用戶及其朋友列表及社交網絡取得大量資料、進而用以建立支持者資料庫；Facebook方面其後獲悉有大量用戶資料外洩，但在獲悉團隊的計劃後，不但未有阻止，更派員到競選辦表示因為Facebook「站在他們一方」，她們將獲破例繼續有關行為。

英文報導內容差唔多
我重點擺左係d app點獲得用戶朋友詳細資料同fb同一件事既取態
攞既方法一樣冇得到朋友同意，奧巴馬果個就放生，CA果個就衰fb發現後要求del但CA扮del左
CA果個你話包裝學術研究用係服務政商界仲算唔算學術研究有得拗
但你話冇俾個人資料權限而得ca個app去偷就一定錯，紐約時報講2014年d app用依個方法攞資料fb係俾咁做，同奧巴馬app根本一樣做法，目標人物係有俾權限，而目標人物朋友唔知情先係我同新聞講既重點

連自己個女個名都可以交畀習總揸 fit
響 Facebook 打左啲咩嘢都唔駛點討論架喇

我意思係，根本唔駛第三者外洩。FB 跪低雙手奉上呀

Obama個apps拎data方式好唔同啦，今次係明呃。另外Obama果時fb未改政策，係2014 Obama後先大幅修改政策去保護私隱。

**Russia is deeply embedded into Facebook.**

In 2009, Russian social-media mogul Yuri Milner invested $200 million into Facebook at a valuation of $10 billion dollars without voting rights or a seat on the board. To understand this investment, at the time the world was going through a global recession and Facebook's general valuation had dropped from the $15 billion from the year prior to $4-$6 billion in 2009.

One company did offer a valuation of $8 billion, but with a seat on the board, which Zuckerberg was strongly against. In other words, Yuri Milner invested in Facebook when they were strapped for cash and at an inflated price without voting rights or a seat on the board. That's an amazing deal for Zuckerberg!

Here's Yuri Milner and Mark Zuckerberg hanging out for an interview:

The deal was coordinated by Alisher B. Usmanov, a Russian oligarch that earned his fortune managing steel mill subsidiaries for Gazprom.

Usmanov spent six years in prison for fraud and embezzlement in the 80's.

In 2008, Usmanov fired a publisher and editor at one of Russia's most respected news paper after it published detailed accounts of Russian election fraud.

It is said, "His ties to the Kremlin and Facebook have stirred concerns that he might influence the company’s policies in subtle ways to appease governments in markets where Facebook is also an important tool of political dissent, such as Russia." This was in 2009.

Usmanov is close friends with Russian oligarch Roman Abramovich.

Ivanka Trump and Wendi Deng are good friends with Abramovich's then wife, Dasha Zhoukova. Here they are watching a tennis match.

The leak of the Paradise Papers revealed the money Yuri Milner used to invest into Facebook came from Gazprom, a US sanctioned Russian oil and gas company, at one point owning 9% of the company.

Soon after, Zuckerberg and Milner became friends, meeting monthly:

And even spoke together in November 2015 at the 2016 Breakthrough Prize Ceremony.

In May 2012, Milner attended Zuckerberg's wedding. In 2014, Milner moved to California home he paid 100% above value on.

For those who aren't familiar with Gazprom, Gazprom financed the spy ring that in 2013 tried to recruit Trump Advisor Carter Page before being broken up by the FBI. One of the spies trying to recruit Page said of Page, "He got hooked on Gazprom."

Around the time Yuri Milner was investing in Facebook, they lost their CFO Gideon Yu. Reason given: Facebook wanted a CFO with public company experience, suggesting they were thinking of an IPO at the time of Milner's investment (the reason given was deemed nonsensical).

Yuri Milner's DST was one of the big winners over Facebook's botched IPO.

When Facebook was confronted about the fake news epidemic on Facebook and it's influence on the election, he said it was "crazy."

When Facebook put out a report in April 2017, it

**Russia is deeply embedded into Facebook.**

In 2009, Russian social-media mogul Yuri Milner invested $200 million into Facebook at a valuation of $10 billion dollars without voting rights or a seat on the board. To understand this investment, at the time the world was going through a global recession and Facebook's general valuation had dropped from the $15 billion from the year prior to $4-$6 billion in 2009.

One company did offer a valuation of $8 billion, but with a seat on the board, which Zuckerberg was strongly against. In other words, Yuri Milner invested in Facebook when they were strapped for cash and at an inflated price without voting rights or a seat on the board. That's an amazing deal for Zuckerberg!

Here's Yuri Milner and Mark Zuckerberg hanging out for an interview:

The deal was coordinated by Alisher B. Usmanov, a Russian oligarch that earned his fortune managing steel mill subsidiaries for Gazprom.

Usmanov spent six years in prison for fraud and embezzlement in the 80's.

In 2008, Usmanov fired a publisher and editor at one of Russia's most respected news paper after it published detailed accounts of Russian election fraud.

太長quote唔晒

now news 尋日講咗好長時間

now 話高根港大畢業

朱西條友

把口好像玫瑰花蜜咁(成日咩人類價值 果堆做 object)
做的野就 (又奶共 又賣料)

個博士扮曬死狗，話唔關佢事

今日開始，停用facebook

Suckerberg食屎啦
香港區玩Censorship

This was a breach of Trust

諗返當年八達通賣data，香港人都好大反應

為左撐侵

香港人自稱國際城市
但對環球時事一竅不通

集中火力對付泛民

港媒有無辦法搵到香港選舉既資料

高汁po留名

算把啦

證明有D香港人根本唔需要人權

Trump 😎

前幾年仲有人打哂發機話 大陸人 台灣人冇國際視野

SCMP好似有講喇依家

linux 都唔敢用

其實蘋果同明報都有跟開

snapchat唔係得罪rihanna 無左1.5億咩

重有 Kylie Jenner 一句，冇咗 1.3 Billion

其實你地係憑咩肯定vpn provider唔會出賣你地?

咪咁天真
你撳粒delete制唔等於係佢地server 抹去你啲data

多人唔用FB廣告收益咪少左

Google就快到下個,
先更改真實用戶搜尋結果,再整報一假既報告
再將民意帶去另一邊風
又可以換更大政治利益,唔係GOOGLE點會咁易再返強國市埸
Google always win

當年八達通事件係屌八達通公司的市民比港狗圍屌

理由係藉詞攪事

之前係美國有單新聞 有個女仔出左街 無關房門 佢個roommate 拎晒佢facebook password
跟住不斷偷睇佢d私人野同恐嚇佢 send d unknown message
條友以為自己用vpn唔會比人搵到
一間claim唔會record用戶資料vpn
最後fbi上門拎資料 結果就拉左條友

其實WhatsApp 都係fb 仲安唔安全? 佢claim就係end to end encryption

得返Amazon可以攞黎買下野唔洗比人hardsell 政治野

可能佢地成立初衷係not evil係真既
但後來呢班管理層隨時可以係evil, 甚至very evil

放心啦 WhatsApp而家自動backup 去Google

Google個市佔率好難唔evil

有人講過Whatsapp嘅bigdata喺fb度會出廣告俾你

港豬 支那人剩係睇錢。有錢祠堂都賣得

Guardian ，Channel 4 ， 已經煲大件事

FB Google 會俾加強監管已經係大方向

Wired 有講FB 自己俾俄佬利用都唔知。後知後覺先發現 成兩億用戶資料俾利用。係一年半之後

跟本suckerburg 自己on9. 無保障用戶資料。一個字錢

自己day one 用FB 已經唔用真名

現在唔係話你同 fd 起 Whatsapp講諗住去美國玩，你即刻見到出美國旅遊廣告；現在係講緊近似 "Now You See Me" 入面個法國佬；你由一個廣告接受者，變咗一件商品

呢個世界無免費午餐

Data is the new oil.

但現實來睇customer data就係一件有實質價值嘅物品
你想100%避開其實冇乜可能

EU GDPR 就黎開始。EU FB 用戶可以要求FB 清曬自己資料同有乜資料

食定花生

其實唔肯定架，不過做下野喇。如果有再好既方法，就會轉。呢個年頭，無一個方法可以用一世

Google呢個問題更加複雜，we can't live without Google

SCMP真的，不了，英文黨報

而家有咩報紙唔係黨報

Hacker News有講
係咁講𠻹

如果你地真係咁serious about privacy
我建議搵班friend 夾錢起vpn server 一齊用

連登咁多侵粉呢單野梗係睇定啲先講啦

香港全部都係

我都諗緊有冇辨法live without Google

咁快冇人理

出黎道歉喇

用 linux

好難

pay for privacy

推

googleduckduckgo
chrometor
想保護privacy 要行多步

屌！我之前先開post 問完有無人用Facebook, 轉過頭就發生呢單野

唔係第一次

跟本就已經完全失去佢本來存在嘅意義

完全冇人理
btw #deletefacebook

唔講以為連登仔有份投票比侵
美國網民都可能無連登仔咁撐佢

連登仔成日笑大陸偷用戶資料，又講美國好專重人權同私穩咁
點知兩個黨背後都一樣做做埋埋咁多陰濕野，仲要越爆越多 越爆越大鍋

社交

香港人大部份都唔撚理, 又無資安常識, 俾人賣左都依然"係咁架啦,聽日都係睇住個市同返工". 俾火燒著左都唔想知

好多成日話自己啲資料都唔重要

自己唔係咩嘢大人物

我想講人哋唔係要偷來啲資料

而係要影響你嘅行為

好簡單用廣告用唔同嘅新聞資訊排版

已經可以影響你嘅潛意識